# [Сервисы](https://github.com/compose-spec/compose-spec/blob/master/05-services.md)

## Введение

В одном манифесте Docker Compose может быть один или несколько сервисов. Обычно, один сервис - это один контейнер и параметры для его работы: порты, 
тома, образ, переменные и т.д. Описание каждого сервиса происходит внутри блока "services:". Каждое произвольное имя на уровень ниже этого блока и есть 
имя сервиса:

```
version: "3"		# Тег версии

services:		# Начало блока описания сервисов

  backend-server:		# Описание блока сервиса "backend-server"
    <Параметр1>
    <Параметр1>
    <Параметр1>
    <Параметр1>

  database:		# Описание блока сервиса БД "database"
    <Параметр1>
    <Параметр1>
    <Параметр1>
    <Параметр1>

  frontend-server:		# Описание блока сервиса "frontend-server"
    <Параметр1>
    <Параметр1>
    <Параметр1>
    <Параметр1>
```

Каждая служба также может включать раздел сборки "build", который определяет, как создать образ Docker для службы перед ее запуском. Для этого в каталоге
рядом с compose.yaml должен быть соответсвующий Dockerfile. -<суффикс>.yaml. Чтобы не перепутать, к какой службе какой Dockerfile относится, имена файлов
делают составными: Dockerfile-<имя_сервиса>.yaml или <имя_сервиса>-Dockerfile.yaml. Если сборка образа Docker не требуется, вы можете указать имеющийся
в Docker hub образ примерно вот так: 

```
image: nginx-alpine
```

Образ из локального репозитория Nexus/Harbor указывается так:

```
image: <адрес_репозитория>/<путь к образу>/nginx-alpine
```

К примеру, мы хотим образ сервиса бэкэнда собрать, образ БД взять из Docker hub, а образ фронтэнда использовать из локального репозитория. Compose.yaml
получится примерно таким:

```
version: "3"		# Тег версии

services:		# Начало блока описания сервисов

  backend-server:		# Описание блока сервиса "backend-server"
    build:
      dockerfile: ~/backend/Dockerfile-backend.yaml

  database:		# Описание блока сервиса БД "database"
    image: mysql

  frontend-server:		# Описание блока сервиса "frontend-server"
    image: nexus.my_company_name.ru/baseimages/nginx-alpine

```

## Параметры/директивы

### container_name

container_name - строка, определяющая пользовательское имя контейнера, а не имя, созданное по умолчанию. 
**Compose не масштабирует службу за пределы одного контейнера, если в файле Compose указано имя_контейнера. Попытка сделать это приводит к ошибке.**
container_name должно соответствовать формату регулярного выражения [a-zA-Z0-9][a-zA-Z0-9_.-]+

```
container_name: my-web-container
```




